發現 唔少人對於係台灣讀完大學番黎既同學有誤解 我盡量解答

可能大家覺得
去台灣讀既好打有限 DSE得個幾分咁
其實有唔少人去台灣讀書 DSE都有十幾分
同班去澳洲 英國既都差唔多
其實我認為 係台灣讀完大學番黎 能力上
比起LOCAL U既唔會差太遠
相反係國際視野方面仲有優勢
可能你地會話台灣D大學係香港無人識
我又反而覺得奇怪 點解你地會覺得
英國 澳洲個堆大學香港會有人識?
基本上係台灣讀完書番黎=海歸 同英澳美加留學生同一級數
只係大家揀左去唔同地方咁解

十幾分唔係好打極有限係乜嘢

夠喇 成地都係喇

歐洲同台灣個文化差異咁大
咁都有得比

講完自己有冇笑？

hello詭辯家，好耐無睇你啲post

又黎…

香港要入起碼廿分啦
得果十零分就入到
重話唔會差過香港嗰啲

英美澳加個班? 個個廿幾分?
事實上咪又係一大班DSE得十幾分既廢柴一車車過去?

文化差異並不能代表高低

十幾分都仲好意思講出黎

乜水呀

又回帶

台灣廢高廢啦
你拉其他國家講冇用
唔會顯得台灣冇咁廢

台灣人定英澳美人 英文好啲

咁你依加想講DSE分數定國家呀
我見你係到講DSE分數咪同你討論下囉

廢得黎人地有家底過你囉
一邊講英文 一邊講狗話
高下立見

無，咁啱見巴打你開post引戰咪打聲招呼

台灣人定英澳美人 中文好D

同local u差唔多
有hku唔讀去台灣讀？

等人回OU一視同仁潮文

語言有分高低?

香港夠周街強國人中文夠哂好啦

大學用中文讀定英文讀

你有你講 人有人笑 台灣唔係最Top果幾間 都無咩意思 有幾多返黎係講到正常/流利英文

樓主老母好好屌，超正點

OU>牛劍哈耶>HKU

有朋友讀緊ust quit左 轉去台灣讀

不過係台大獸醫

我知台灣用中文囉

都係垃圾囉

On9
咁走去讀澳大（university de macau) 係咪又等於海歸

有個師姐係台灣個邊讀中文 眼見佢今日發展得幾好

你自己開post要講咩都要問人
你訓撚醒未

你認真 ？

有

我同你讀
IVE 部份科都收得高過你班台狗

依加我聽下你地班蟻民意見又唔撚滿意?

大約點好法?

廢就認

IVE?
係咪大學黎?

係
個班英美澳加撚
廢又唔認
真係好可憐

好文不妨一睇再睇

笑撚死我
去台灣你夠膽同我講國際視野
台仔出晒名最無嘅嘢就係國際視野

垃圾台灣學店出黎既狗😂

一間唔係大學嘅學院收得仲高分過其他國家嘅大家
仲好意思衝出嚟

台灣本來就係一堆 英文廢既人 避風港
台灣人英文平均水平係弱到爆
部分學校仲夠膽 大學英文堂當 小學雞咁上

你話係就係呀?

雖然去到英美澳加大部份都係群返講中文/普通話既FD 不過讀英文既機會都一定多過你去淫賤寶島囉

不再引戰

我諗最大嘅分別係窮撚與中產？

有D EN HD 課程收得仲高過D海外大學
笑得?

係 識去一定係去台灣
班窮撚又要充大頭咪去撚晒美國英國囉

慘過ive

幾時有人講外國留學勁過local

你咪玩啦，我同學未考DSE就有台灣大學收左佢，然後佢疊埋心水去台灣就hea考個dse十分返黎

台灣大學
你咁都夠膽講出嚟 ...
見工聽到你讀台灣大學都已經唔想請

一講到英文能力…真係高下立見

咁當然如果你要用普通話能力做比較…
喺台灣讀書嘅大學生都有優勢嘅。

總結：各有各好… 你係叻嘅讀咩大學都係一樣

收皮啦狡辯狗 同一個post開兩次做乜鳩？

我唔知係咪又係真心膠post,但坦白講台灣除左台灣國立大學，國立清華比較出名其他真係在香港唔出名。

海歸係講緊係在不用廣東話及普通話嘅地區生活同學習，但如果你唔認同呢個定義也唔洗討論了。

另一方面台灣大學入學比率高好多人都知道，我唔知你係咪清楚。

都係個句，有勁人嘅邊間大學唔係最重要。但要承認除左部分台灣大學外，其他係香港都唔出名。

唔係要罵戰，咁樣討論係沒有意思的，但我上面係嘗試指出我嘅不完全睇法。

打飛機5**?

窮撚咪去台灣囉 咪出黎柒啦

1x分

睇完啲留言真係笑而不語
撐樓主
唔係話dse低分就代表咩野
知唔知咩係僑大？
台仔國際視野差唔代表我地去到一樣差
再講英文 台仔係就係普遍差
唔代表你去到會一樣差

利伸 讀完流利過以前，去美國一樣溝通到

主觀啲講句，有部分人用避世心態過台灣讀書
我有幾個同班同學去咗台灣讀書，最後讀唔到返香港搵工/讀found dip
唔係一碌鳩打成船人，但我身邊真係冇樓主所講嘅例子（自觀覺得有都係佔極少數，eg讀獸醫/香港冇嘅專科）

根本去台灣讀垃圾科個d就係又冇家底又唔肯接受現實既垃圾

台大校友揮手區

屌你10幾分出國係要讀foundation 再駁入大學架 你估直入呀 邊撚度夠班呀

有冇食台妹先

去越南泰國讀仲有著數過去台灣

你諗太多啦

而個社會限制得人最勁既就係背景

台灣 國際視野

台灣出名係"性"
你讀咩科，講埋聽下

KongU仔當年鳩fingfing都fing到差唔多30分啦
1x分係弱智仔考

見到你條友係到打飛機以為可以同英美澳加相比
真係好可悲

咪又係睇u睇科
台灣一大堆廢u廢科係事實
正如外國都有成堆野雞u
只係出外國幾年英文起碼保到差極有限

台灣讀好處大概係平同有得玩
仲有想升去美國搭路易啲

不過喺台灣讀
一係就搵啲邊度讀都好打嘅科
一係就搵啲香港無/少嘅科
一係就搵啲比香港發展得好嘅科
eg:
醫科：邊度讀都唔係話差太遠 因為開得醫資源都唔會少
獸醫：香港可以話近乎無 而且台灣係發展耐過香港
psy：本身香港對psy嘅體系根本係落後緊 只係cu搞得極好 其他u嘅psy根本就雞雞地 台灣psy體制完善 相比之下普遍發展比cu外嘅香港psy科好 即使廢到同香港psy差唔多嘅u都贏咗啲地方資源嘅優勢(intern/應用之類)
中文：只可以話同香港各有優勢
日文：以前台灣崇日所以發展得好
另外呢度堆例子見到 有幾科多數要用英文讀 所以都有返啲保底

總括嚟講一樣係睇u睇科 只係多數都廢

利伸：當初無要hku商科offer 走咗去台灣玩啲香港搞得廢嘅科

btw台仔英文真心廢 除咗係少數非英文系又要英文讀嘅科 仲有台灣好多外地留學生

印象中睇過

廢就廢啦，講咁多廢話
大家都係成績唔得先離開香港，但外國真係點都好聽啲，大家都係山雞大學冇人聽過，人地情願要個外國番嚟既，起碼英文好啲
國際視野？台灣人幾時有過？佢地既國際咪就係兩岸囉，真係好國際
至於能力同local u差唔多......呢項我就冇咩講，呢個包括好多方面，而其中的確台灣讀理工科既數理能力甚至會比local好，但讀大學既讀書能力並唔係重點，國際視野、學識學習技巧、培養交際技巧呢啲台灣就真係唔多得，成班到year3/4都仲好似小學 咁打打鬧鬧，讀書就淨係死背(工科喎 )

利申：係台北讀緊某間聲稱私立第一既學店

篇野好似好熟咁

唔好害人啦清 不如講吓你依家返緊咩工/做緊咩？

樓主名=不再引戰

英美大把要2x 分先直入到 但有幾可有人2x分會去台灣讀 ？

係台灣讀真係會增長國際視野..

台灣好多援交妹

輔仁？

可能大家覺得
去IVE讀既好打有限 DSE得個幾分咁
其實有唔少人去IVE讀書 DSE都有十幾分
同班去樹仁 恆管既都差唔多
其實我認為 係IVE讀完大學番黎 能力上
比起八大既唔會差太遠
相反係國際視野方面仲有優勢
可能你地會話IVE係香港無僱主請
我又反而覺得奇怪 點解你地會覺得
樹仁 恆管個堆大學香港會有人請?
基本上係IVE讀完書番黎=degree 同八大學生同一級數
只係大家揀左去唔同地方咁解

IVE讀完=degree?

唔係大學生係咩呀

識得個fd 連毅進都讀唔撚惦 去左台灣讀所謂既大學

台灣有國際視野 打完有冇笑呀

台灣得幾間係好 其他收收皮先 我夠分入u唔讀要去tw讀?

多謝提醒

去台灣讀大學連dse都唔洗考
仲話海歸 人唔笑狗都吠啦
去台灣都係玩架姐 應該連大學都唔算係
I大都高佢地十班啦

英書中教

睇i大咩科，公平啲講，工程科既能力，台灣又真係應該勁過i大既

台灣 摺剩台清交成政 四中 台科陽明師大

之類就差唔多啦

老實講 以上個d 都唔係勁啦

只係其他所謂大學垃圾到飛起